Pregunta: ¿Qué es un LLM?
Respuesta: Un modelo de lenguaje entrenado con grandes volúmenes de texto para comprender y generar lenguaje.

Pregunta: ¿Para qué se utilizan los LLM?
Respuesta: Para tareas como generación de texto, traducción automática y comprensión del lenguaje.

Pregunta: ¿Cómo se entrenan los LLM?
Respuesta: Con datos textuales masivos y redes neuronales avanzadas como transformadores.

Pregunta: ¿Qué es la capacidad de generalización de un LLM?
Respuesta: Habilidad de aplicar conocimientos aprendidos para responder preguntas nuevas.

Pregunta: ¿Cuál es la principal limitación de los LLM?
Respuesta: Sus respuestas pueden estar sesgadas debido a los datos de entrenamiento.

Pregunta: ¿Qué es la inferencia en LLM?
Respuesta: El proceso de generar texto en función de la entrada proporcionada.

Pregunta: ¿Qué ventajas tienen los LLM sobre los modelos tradicionales?
Respuesta: Mayor flexibilidad y precisión en tareas complejas de lenguaje natural.

Pregunta: ¿Qué significa ajustar un LLM?
Respuesta: Adaptar el modelo preentrenado a tareas específicas mediante ajuste fino.